[集氣post]關於泰國3條傻9運毒單野 希望泰國政府。。。

可以做下好心 清除垃圾 唔好送返返黎香港
赴泰國行李藏毒被拘或面臨死刑 泰律師指難辯護籲港人小心

3名港人上月初從巴西乘飛機入境泰國被揭發行李藏毒，即時被拘禁，不過各人皆稱對藏毒不知情，主腦至今仍然在逃。其中涉事青年邱傑朗，其姊今午在民主黨立法會議員涂謹申、泰國律師方文川陪同下，到泰國駐香港領事館遞交與其餘兩名被捕者家屬的聯署信，要求泰國方面啟動要求國際刑警介入調查機制，找出案件主謀，還各被捕者公道。
涂謹申重申，並非要藉此干預泰國法院就案件的審訊，惟泰國警方調查力度存疑。他指出3人當日約下午1時被捕，供出接應人士下榻哪家酒店，警方在3時許到達酒店已不見人，而該疑人是乘搭黃昏6時半航班返港。涂指中間仍有3個多小時空檔，惟泰警方仍未能截獲疑人。此外，據方文川了解，案中證物逾12公斤的可卡因，泰警方至今未就毒品包裝膠袋掃指模。
涂謹申說，相關案件將於8月底提堂，此後約一年時間內會展開審訊，各被告需於一年內找到有利證供，否則難以答辯；而找到主謀才有利泰國法院全盤理解事實的全部，對3名港人的量刑而言可以有很大分別。他補充，有指今次涉案毒品數量較多，3人如不認罪，最高刑罰可能是死刑。
邱傑朗姐姐阿Ling(化名) 重申相信弟弟事前確實不知情，7月底她會再赴泰國探望，指弟弟目前情況仍可以，希望泰國警方能盡力徹查真相，還弟弟及其餘被捕港人公道。方文川律師就再三呼籲港人小心，勿貪圖報酬助他人帶貨入境泰國，一旦捲入類似今次案件難以辯護。

你個細佬點會唔知情呀

出左事先扮無辜 你估泰國佬啪唔啪你